Задача C1. ИГРА ЗА БОГАТИ(Rich)
Седите си пред купчинки с левчета и се забавлявате да прехвърляте по едно левче от
банковата си сметка в купчинката с най-малко левчета. Купчинките са не повече от 107
,
във всяка има не повече от 1000 левчета, а в банковата ви сметка има N лева.
Напишете програма rich, която пресмята колко ще са левчетата в купчинка с най-
малко левчета, след като изпразните банковата си сметка.
Вход
От стандартния вход се четат броят левчета за всяка от купчинките, последвани от N.
Данните са цели положителни числа и са разделени с поне един интервал и/или нов
Изход
На един ред на стандартния изход да се изведе броя на левчетата в купчинката с най-
малко левчета..
Ограничения: 0< N ≤ 231
, памет 10 MB.
Пример:

Вход 
3 10 7<br>
<br>
 7<br>
12<br>
20 <br>

Изход
11
***********************************************************************************************************************
Задача Е2. БИАТЛОН - biatlon
Състезанията по биатлон се състоят от бягане със ски и стрелба с пушка. Участниците
трябва не само да бягат бързо, но и да стрелят точно. За всяка пропусната мишена се
прибавя по 30 /тридесет/ секунди към времето от бягането. Всеки участник трябва да
направи 5 /пет/ изстрела. Печели този, който има най-малко време.
Напишете програма biathlon, която намира и отпечатва времето на победителя, ако в
състезанието участват трима биатлонисти – А, В и С. Няма състезатели с равни
постижения.
Вход
От първите три реда на стандартния вход се въвеждат по три цели числа. Първите две
числа означават времето на всеки състезател- m минути и s секунди, а третото число i–
броя на точните изстрели в мишената. На първия ред са данните за състезател А, на
втория ред - за състезател В и на третия - за С.
Изход
На един ред на стандартния изход програмата трябва да изведе две цели числа и един от
символите А, В и С, разделени с по един интервал. Първите две числа показват времето
на победителя - m минути и s секунди, а един от символите А, В и С посочва победителя.
Ограничения
1 ≤ m ≤ 1000000000000
0 ≤ s < 60
0 ≤ i ≤ 5 

Вход 
4 33 4<br>
3 56 3<br>
4 48 5 <br>
Изход
4 48 C 

Вход 
5 36 4<br>
5 0 4<br>
5 57 5<br>
Изход
5 30 B 

Обяснение: Вход
 4 33 4
означава, че времето на този състезател е 4 минути и 33 секунди и той има 4 точни
изстрела. 
***************************************************************************************************************
Задача C2. КВАДРАНТИ - kvadranti
Зададена е правоъгълна таблица с N реда и M колони е съставена от N*M
клетки, във всяка от които е записано по едно цяло число. Клетките в таблицата са
номерирани от 1 до N*M по редове отляво надясно. Напишете програма quad,
която намира сумата от числата, разположени в I, II, III и IV квадрант относно
зададена координатна система. Началото на координатната система се намира в
клетката с номер K, абсцисата съвпада с реда, а ординатата с колоната, в които се
намира тази клетка.
Вход:
От първия ред на стандартния вход се задават числата N, M и K. На всеки от
следващите N реда се задават по M цели числа, записани в съответния ред на
таблицата.
Изход:
На единствен ред на стандартния изход изведете четири числа - сумите от I,
II, III и IV квадрант, разделени с по един интервал.
Ограничения
1 ≤ N, М ≤ 100, -1000 ≤ числа от таблицата ≤ 1000. 

Вход
5 4 10<br>
14 -20 7 3<br>
-3 15 11 24<br>
 6 11 -3 8<br>
12 32 9 -4<br>
10 5 2 41 <br>
Изход
45 11 22 48
***************************************************************************************************************


Задача E1. СКЛАД - sklad
В един склад има n тона захар, брашно, ориз и сол. Захарта е колкото брашното; k тона
не са ориз или сол; m тона не са захар или сол. Колко тона е солта?
Напишете програма sklad, която въвежда числата n,k и m. Програмата да намира и
отпечатва едно число, което показва колко тона е солта.
Вход
От единствения ред на стандартния вход се въвеждат три цели числа - n,k и m.
Изход
На един ред на стандартния изход програмата трябва да изведе едно число, което показва
колко тона е солта.
Ограничения: 1 ≤ k,m < n ≤ 1000 
Вход 
50 36 24 
Изход
8

